雷軍回應小米 11 不附帶充電頭：創意是我先發起的，不是抄蘋果

iPhone 12 全系不附帶充電頭是近期數碼圈討論度較高的話題，而剛剛發佈的小米 11 標準版也取消附帶充電器，套裝版則配備充電器，二者起售價均為 3999 元（8+128GB）。小米 CEO 雷軍近日在直播間中也回應了關於附帶充電頭的想法，他表示：「不送充電器的創意是我先發起的，不是抄蘋果。」

不再標配充電器，五年前我就有這個願望，因為五年前我抽屜堆的全是充電器，一年前我們搬家到小米科技園，扔了好幾箱充電器，我覺得特別浪費，所以我就在想，我們的手機包裝盒能不能不帶充電器，如果你需要，你可以另外選購。五年前我就有這樣的願望，而且在微博上發起了一個小討論，但是當時支持我的很少，我覺得時隔五年的今天，我終於把五年前的想法變成了現實，我覺得自己挺了不起的。結果呢，這個消息一出來，反正一周前是被罵慘了的，所有的人都覺得好像我們在抄蘋果。我覺得不送個充電器有什麼好抄的，其實這個創意是我最先發起的。最後我們推出了兩個版本，把選擇權交給了消費者。

2015 年 6 月 16 日雷軍確實曾發微博稱，「所有設備標配充電器，每人抽屜里都有一堆充電器。為了環保，我們一直在考慮小米設備不配充電器。如果需要可以另買，打包買專用充電器，可以特價 9.9 元。我們想從一些小的智能設備實驗，大家覺得如何？」

已閱

我幼稚園果陣已經唸過去火星、時光機、
同埋記憶麵包
不過無做到啫

仆街死啦小米

quick charge/QI近1-2年先流行
你屋企埋1A 2A頭都拎出嚟講
唔好再吹大啲

吹就叻

都幾厚面皮

無差電器同有差電器賣同一個價錢, 真係on9既創意

唔緊要，最好你就搵多啲錢，到時候中共一野割你，睇你仲會唔會話自己帶頭

支那人由上到下都係咁嘅死款

成間鋪都係蘋果

我bb時已經有呢個想法

人地係送同唔送一樣價喎 抄蘋果d咩 蘋果有一隻價分兩個套裝？

人無恥則天下無敵

食屎啦小米，n年前日本機一早唔送差機了，有玩日本機一定知

被抄家的創意是我帶起的

抄襲可恥但有用啊 豬西

一個人嘅面皮有幾厚先講得出

我覺得自己挺了不起的

算係咩創意 咁都要爭 俾蘋果受哂就算啦 又要衝出嚟柒

小米一開始連發佈會嘅設計都係抄蘋果

香港人係想像唔到點可以咁無恥

蘋果唔做果年佢又跟住做
好聽啲咪叫睇住黎打，唔好聽咪就係擺明終於搵到蘋果出黎試水溫先去做

得個講唔做有撚用咩

人地係串9蘋果扮環保姐
見你柒唔笑你真係對唔住自己